【創紀錄】 澳洲首開直飛英國客機 飛足17個鐘至落地

澳洲首班直飛英國倫敦的客機，當地時間周六晚在珀斯（Perth）起飛，旅客要坐足17小時20分鐘、飛越約9,000里（約1.44萬公里）才到埗。

這條長途直航航線是由澳洲航空（Qantas）開設，並以加長版的波音787-9型號「夢幻客機」（Dreamliner）營運，首班直飛倫敦客機在倫敦時間周日清晨5時05分著陸希斯路機場。

由澳洲飛英國的客機一般都先停新加坡或中東機場，改為直航後旅客的到埗時間約可縮減約3小時。不過這仍未算是全球最長直航航程，因為卡塔爾航空由多哈飛往奧克蘭的航程更長，達9,028里（約1.45萬公里），比珀斯飛倫敦多19里（約31公里）。

澳航亦計劃在未來數年，新增由澳洲東岸直飛英國的客機。

怕佢頂唔住

佢改少左位，將啲位改闊左

怕部飛機頂唔順

玩鳩食煙撚

17個鐘喺架機入面

多位爆人佢根本飛唔到

17個鐘洗唔洗3隊Flight Crew 飛？

J痕點算
瘋狂睇電影

咁長時間機師可以逐個空姐砌

香港飛紐約都係咁上下

未計delay

無咁耐

接近16個鐘都唔係咁上下咩

世界上飛行距離最長之10大航線

如果撞正多人又有小朋友仲慘過落地獄

咁係咪食3餐？ 香港飛歐洲都食2餐

差不多啦，但17個幾真係好耐，差嗰粒鐘已經好攞膽

有多餐食OK既

坐14個鐘食2餐都覺得唔係好夠

坐過12個鐘都覺得好攞命，17個鐘到底係咩玩法

會狂拎NUTS食

諗起都辛苦

架機uptade埋個range先係15400 其實攞得有d盡

掉落行李倉

十個鐘打後其實都無咩分別啦
有耳塞有眼罩有本書時間好快過

睇地圖 點都係珀斯飛英國遠過卡塔爾飛紐西蘭

好過中東7+7
中東轉機好辛苦，
因為你訓得一程，第二程好難再訓

一定搭到好頹

我坐咗三個鐘之後已經覺得冇乜分別

地球圓㗎懵撚

我可以7+7 咁兩程分開，每程都瞓三次
但係一程過，12個鐘瞓完第四次都未落機真係好想死

一個唔覺意希斯路俾人mayday
go around 再holding 半個鐘

我上次坐7+7唔知做乜第一程幾乎瞓哂，轉機之後繼續好攰又瞓多7個鐘
但一次過瞓17個鐘真係冇乜可能

delay=divert

以前同事 香港飛加拿大/紐約
一上機就飲酒昏睡到落機
好佩服佢

我笑咗

Google Mercator Projection

1)可以向另一方向飛
2)航線唔係就咁點對點一條直線
3)2D地圖上南半球被縮細

地球係圓嫁，
你就走去睇本平既地圖

美東返香港都16hr啦

坐長途機， 我係會極度想訓，除左食之外我應該冇其他節目

所以先要set到朝早5點落地

上機前一個星期要唔訓 一上機就訓 訓醒差唔多到

終於有直航機運走咗囚犯

老啦，坐唔到十幾個鐘，轉一轉機重好

因間一個鐘後要坐16個鐘返香港

自問真係瞓唔到咁耐
轉機算

試過中東8+7
第1程完全訓唔著 睇左3套戲
轉機又訓唔太著
第2程上機訓到落機
落地英國岩岩好朝早 完美ko時差

搭依d 長途機前真係要早兩日plan 定機上節目, 落機眼光光或者唔夠瞓就真仆街

嘩屌有次坐夜機 15個鐘 訓訓下比隔離個b嘈撚醒
隔住headphone都聽到

經常英國飛星架坡/香港已經想跳機

之前香港飛 奧地利12個鐘都暈暈地

又要係廁所食煙

哇，果時澳洲直飛香港九個鐘已經想死

我嗰度仲未有直航返香港
一定係3+13

搭過一次來回 唔係12個鐘咩? 定係我記錯

16個鐘

小朋友真係西到
之前撘cx hkg>man 放個袋係前座櫈底
前面條仆街鬼妹b疴左篤尿落去
個老母係咁say sorry 咁我咁大個人又無理由同個bb仔斤斤計較
空姐話可以幫我清潔返 但我諗佢拎入去其實都係抹兩野算
返到英國屋企個袋臭到

12粒鐘飛歐洲就得
飛美國至少15粒鐘

九個鐘都覺得好漫長，十七個鐘真係唔敢想像

香港飛倫敦都坐到屎忽痛

之前飛Zurich連delay坐左14個半鐘
去到俄羅斯已經想跳機

香港去美國西岸十二個鐘有bb喊已經好地獄
17個鐘有bb喊應該已經精神分裂

LHR 附近仲有LON 同LGW
你同佢定

我有腰痛
坐多過3個中已經想斬人

西岸唔使

787-9俾盡你飛15700
你條線都已經14000
Divert都未必安全
Go around 多次都死神來了

仲有行787-9呢個決定有待商榷

LON?

美國西岸例如SFO，12個鐘就得
東岸New York,Boston先要15-16個鐘
其實歐洲偏d嘅芬蘭，10個鐘

真係會幾方便，唔洗落一落地等幾個鐘再飛
不過真係坐到腰骨痛+變人乾

你話divert就實俾你嫁？
唔講有無位之類
一個NOTAM就
咁當然，你叫pan甚至mayday
局住人地俾你force landing我都吹你唔脹

同埋你知唔知divert係有成本
一般airlines係唔會隨便就diversion
直接同埋間接成本等等可能都要幾十萬

而且你啲staff有duty periods
帶3組人成本高
帶2組人你未夠人帶番架機走
額外搵一組人去救機又有伴隨成本

香港飛美國都差唔多啫
New Jersey飛香港都要16個鐘

西岸12-13個鐘
東岸15+

17,8個鐘
我諗上機放片芒果肉
落機可能會變咗芒果乾

試過9+8
香港飛哥本哈根 中途多哈停

坐到屎忽都痛

用兩組人啫
一個 Captain
一個 FO 兩個 SO
不過 Qantas 好多 SO 飛時超高轉過去，成頭白髮的

回程仲耐

17個鐘係咪最長飛行時間？

香港飛紐約係咪算差唔多最長飛行時間？

12個鐘冇錯阿 次次lhr飛香港都係咁上下

加埋撞正附近有人係咁咳咳咳同打乞痴

試過香港直飛Toronto，15個鐘多啲，坐廁所隔離，成程冇訓過，真係坐到想死

到底架機點飛法要飛17個鐘？如果由南極入再行大西洋線應該都係13個鐘咋

早排經新加坡返香港，去新加坡個程想死，個艙8成係阿叉，入面有一半係細路同b，d人全程不停襟鐘仔，d b又停喊，落機見個空姐眼紅曬呆左唔識笑

做侍應 預左架啦

首航真係有個 5 個月大 BB 仔

唔係應該兩個FO一個SO?

其實垂直升起等個地球轉到差唔多都得啦

因為Qantas 可以career SO...

國泰都陰啲陰啲轉2個so，個cockpit 就咁就無咗過千個鐘經驗

返黎16
去程14

西岸未12-14姐

LAX去HKG 12個鐘去到我切
HKG去LAX先12咋

去ny去同返差不多，15.5左右

我覺得咁樣好過12-13個鐘直航

第6,7個鐘已經好辛苦

架機得我都唔得。

上兩次飛美國都訓咗10粒鐘咁濟
秘訣就係上機前個日玩通頂 沖埋涼先上機
上機食完第一餐加埋杯餐酒先訓 之後就訓到昏迷咁

來回new york都係直飛. 差唔多16個鐘
玩命

有兩個fd飛機撚特登上年已經book左機票坐Business,睇距地Ig其實ok

不過而家最長都係AKL-DOH 17:40

香港暫時時間、距離最長都係DFW-HKG 16:30
不過距離最長就快會比IAD-HKG打破

遲吓SQ收A350-900ULR唔知會唔會開番SIN-JFK/EWR，19小時

會啦
BTW SQ都收左787-10

訓到真係8個鐘都覺得好快到
訓唔到坐3，4個鐘都覺得到未

用B737飛啦
加兩次油
睇你點捱17粒鐘

將來好大機會出悉尼飛倫敦

我上次坐14個鍾 馬尼拉去LONDON 坐完真係 又訓唔到 仲要冇娛樂系統
派部IPAD又黑MON 坐完之後眼光光

相差17公里咁少

你對眼應該係地圖睇唔出分別架

飛日本都已經頂唔住

只要飛到一定會出，呢條線需求大

其實班煙剷坐飛機點算？

試過有次london飛dubai坐出面個位
屌入面條鬼婆每一個鐘去一次廁所
每次幾乎訓著就俾佢整醒咗
真心燥

一個novice cancellation 耳機對坐長程機好有幫助，最起碼幫到我瞓先

*noise

EK 我會揀錯窗口 我可以唔去廁所

last minute買，冇得揀
之後dubai返香港訓到死咗咁

但其實坐飛機真係好難訓

架機真心傷

朝早機已經訓咗，加冇熄燈，訓唔到
夜晚機本身都差唔多時間訓，加熄燈，易訓d

我坐親都訓下醒下 仲攰過唔訓

最長試過香港-阿布扎比-柏林-奧也納
轉機轉到傻

17個鐘20分鐘真係寧願轉機算

實飛17粒鐘，攪呢攪路，又排隊降落，又delay,正呀喂！

唔係腳腫咩？！

想像唔到以前坐成個月船去美國

飛南美先係地獄
坐一程12個鐘已經辛苦
仲要坐兩程

咩咩機艙症後群

平時去日本可以上機訓到落機
之後坐過直飛NY , 真係訓幾轉都未落機果下真係好難頂...

車尾箱症後群

講左咁多年英國終於有直航機去down under

轉機仲慘，因為你訓到一程，第二程就會on99

淨係試過直飛9個鐘去sydney已經好想死
坐到條腰又痛 屎忽又痺
訓都訓唔到 睇戲又無心機
賤骨頭都係飛短程去日本玩下仲開心

D屎會好臭
想像唔到架飛機落地裝住幾多屎

其實飛短途飛機先傷
因為引擎壽命係睇running cycles
姐係spool up, spool down 嘅週期次數
一個長機只係當一個cycle
引擎轉速大致平穩
唔會太傷機

好難怪，平咁多
做到啲機咁先進
真係有一日變晒無人機都有機會

係都希望新世代超音速客機，快快投入服務（雖然已經係十多年後嘅事）

經濟艙加17個鐘應該會痴線

啲乘客落機會唔會輕咗幾磅

應該會影響到Cathay生意，咁多HKG轉機客